信知生男惡，反是生女好， 生女猶得嫁層樓 ，生男埋沒隨當(劏)房

信知生男惡，反是生女好，
生女猶得嫁層樓 ，生男埋沒隨劏房
(混合升中派位後)生女猶得入名校，生男埋沒隨band 3

巴打仲有冇類似「信知生男惡，反是生女好」既例子？

生女猶得嫁層樓 ，生男埋沒隨劏房的寫照，如果當事人係女，根本唔會有咁既問題

【70呎的家】月入兩萬劏房青年唔敢拍拖：唔好累人喇 大家搵嚟捱咩？

政府年年撥款要學生做好生涯規劃，但一眾年青人又有否想像過，自己十年後的家將會是一個不足百呎的狹小空間？香港住屋問題多年未解決，樓價持續飆升，數千元租金只能換來不足百呎空間。住在70呎劏房的29歲青年阿希（化名），入息超過申請單人公屋上限，坦言因為居住環境已多年不敢追求愛情。他說自己是生存不是生活，現已習慣居於斗屋，是年青人適應力強？還是社會荒謬已成正常？

記者：黃翠儀
29歲救生員阿希，今年3月由九龍搬至北角一個劏房連廁所單位。一個人住，習慣寂寞就好，小小空間內也無事可做，「煮飯食飯、玩下電話睇下書，瞓醒又起身返工。」每年只有6個月可任職月薪約2萬的救生員，積穀防饑，泳季時每月只休息三天，其餘月份「炒散」維生，曾任職侍應、保安、機場工人。百多呎的舊居數年間租金由2,800加至3,000多元；現時單位租金4,400元，每月水電費約百多元，「冷氣開3個鐘就會熄，呢度咁細，之後開風扇都夠」。
2015年統計處首度發表詳盡的劏房研究報告，全港有8.64萬個劏房，共約19.55萬人居住，當中4成人介乎25至44歲。政府料今日聯同社聯公佈「社會房屋共享計劃」詳情，對象包括公屋輪候冊家庭或有需要人士包括單身人士，租金定於可負擔水平，首階段將推出約300個單位。不過，像阿希一類收入超出單身公屋申請上限的年輕人，受惠於相關計劃的機會或較微。

2012年開始搬出劏房獨居，為了省錢由不諳廚藝到三餐自煮，小型雪櫃除了冷藏飯盒，也會有冰涼啤酒善待自己，「會放鬆下，（又不是）練仙咩。」下班後到尚未打烊的雜貨店買菜煲湯，或加午餐肉蒸飯，偶爾吃茶記「放肆」，「朋友都諒解，約埋食飯會預二百蚊樓下。」
為免老鼠爬入而要緊閉窗戶，因面向窄巷亦透不進陽光，空氣只靠門縫和廁所抽氣扇流通。家中飯桌較他膝蓋高一點，彎腰切菜、開電子爐，要按着步驟才能吃到一頓飯，「始終呢度多蚊蟲，廚具用之前都會抹下佢，砧板用完要收起先有位放飯碗」。平日打開門煮飯，「試過水蒸氣唔散搞到啲衫發霉」，同層逾5戶鄰居，不想騷擾別人，「隔離屋煮濃味啲都會聞到，我自己只會蒸同煲嘢。」不會太單調嗎？「都習慣喇。」
坐在床上拿着iphone打機，既然犧牲了居住條件，他也不想過份限制其他享受，「我會去下旅行，儲夠錢會請埋屋企人去玩」。愛好和一般年青人無異，他喜歡行山等戶外活動，不過自言財務管理「係幾差」，縱然日常生活支出不多，收入總是不知不覺間花得一點不剩。
他形容現時「係生存唔係生活，係唔理想，但又未至於去到非人生活，正正因為咁要好努力搵錢去改善你而家嘅環境」。他坦言，居住環境令他不太有自信心，亦對愛情卻步，「唔好累人喇……暫時咁嘅情況，住一個咁嘅單位，都唔好意思去說（遊說）個女仔，大家搵嚟捱咩？」
面對未來，阿希希望抽到居屋能換到大一點的單位，「但如果一路都做唔到，我都諗唔到有咩方法改善生活環境」。